[每日一膠][奇幻][生活][校園][社會]每天小短文

蛋糕

「謝謝，這個蛋糕真美，想不到你是個出得廳堂的女孩呢。」運動裝男孩說道，邊露起他那招牌式笑容，臉上股起點紅的蘋果肌。

「嘿，那是之前聽你說過喜歡粟子....所以就想試做看看。希望...你會喜歡。」女孩緬甸，漲紅了臉說道。

「啊! 對了...你今晚有空嗎?不如看齣新上映的馬福系列電影。」男孩說道。

女孩禁不住心中的興奮，猛著點頭的說好，忘了矜持的那回事。

啊，這是個浪漫愛情的起端。

男孩的好友見到這畫面，待女孩轉身走後，便用拳頭輕打一打男孩肩膀，嘻笑問道:「這是第幾個了?」「這個不錯嘛，給我吧。」

男孩一臉認真的對著好友說:「你在說什麼!」，然後斜視白眼的看著他的好友，「唓」一聲。再瞇起雙眼，露出招牌笑容說道:「我哪裹數得清?」

男孩的手機屏幕從手中亮起，彈出另一個女孩的訊息。

不，這是個爛透的故事。

女孩看著剛上傳的相片微笑著，相片中，蘋果牌機不同型號的電話殼堆在一籃子上。

女孩:原來以前的品味這麼差。

Chrissss_ta:嘩!有錢人

Tom_291:有d幾靚啊其實都

te_yjm9:送我一個啊

女孩屑看手中的麵包，隨手扔進垃圾箱裹。

接著，她回覆著christa的短訊。

christa:喂!上次你新買的新銀包多少錢?

女孩:「3500。channel係幾好用既」

女孩走著走著，進了一棟舊式屋邨，按下樓層，熟悉的走進一條巷子裹，拿起鑰匙打開了門。一進屋，未幾，便聽見一把半鹹淡廣東話的聲音，出自60歲的老婦人口中。

聽見邊炒菜邊埋怨的說道:「樓下麵包店又加價了!!足足加了2蚊! 8蚊一個包怎得了!多了下雨刮風，菜又漲價!唉!看來這個月要頂蓮姐那更清潔才行呢!」說畢後，便走出大廳，掏出銀包。

「對了，女啊!這裹有3500蚊給你交補習費的，拿去吧。」

女孩淡然目無表情的，接過這粗糙脫皮的手裹的錢。

上邊個標題係 新包
唔記得加返

好好先生

忠邦是個平凡的上班族，自從他派飯盒給流浪漢的事跡，被人拍下從社交平台廣傳後，便被網民冠以美名「來自香港的好好先生」，引起北方雜誌記者注意，打算秘密跟蹤這「好好先生」，希望能搜刮任何蜘絲馬跡，揭露這「好好先生」的另一黑暗面，藉此希望做獨家秘聞。

清晨8時，「『好好先生』先從大廈門出往至上班的路程，每天都光顧路邊婆婆的地攤水果，後挽著一袋紅色膠袋，再搭乘港鐵上班，從來進了車廂一直站著，經過一個又一個車站，由終點站站到另一終點站，不論是星期一至五的沙甸魚早班車，還是晚上的無人列車，他仍堅持站著，日復日，月復月 ，晚上又無不良消遣活動，不煙酒娼賭毒，偶爾還去捐血站捐血，買旗。」記者拿著錄音筆低聲記錄著。

記者跟蹤了他足足2個月，仍然毫無一點令讀者挑起眼球的眉目，低聲歎了口氣說道:「唉，這大概錯怪好人了，這人也太完美了吧。」摺起本子，收起藍筆進褲袋，本打算直接再秘密訪問便結束這檔案，開展另一新鮮單元的料子。

坐著普通座的記者裝作是路人的問道:「先生，現已深夜時分，這車廂這麼多的位子，大抵再沒多人上車，為何你不坐下呢?」很想問好人一個究竟，問他助人的原因，打算改改標題是「好好先生的好人好事」也好交差。

忠邦看了看車廂，只剩著關愛座位，忠邦一臉茫然的說道:「難道你敢坐嗎?」

此時，那個令人發冷心寒的哈哈笑臉，正彊硬的微笑著，直視著記者。

數字

70 800 233 合格，還不錯嘛。

31 156 744 外觀是好，但...還是平平吧..

231 1007 401 難度又太高了...

子暘拿著手機搜索著女生的社交網站，網站冷冰冰的數字被框在藍光屏幕上。

逐一品評篩選過後，便督起 追蹤 的藍色接鈕，打算打開兩人的關係大橋，等待著撤網後會游進網內的小魚，說:「HI,BE FD OK?」

這一連串的數字原來也不過的社交平台的 帖子、追蹤人數、正在追蹤的對象。

年輕一代把這些數字對等成一個人的身價罷了。數字少的便是不吸引的一群；數字愈多其人的魅力值急然上升。

喂大家可以留個言，講下CM，好壞都照殺

大自然的定律

「這篇有，這篇沒有……」喃喃自語說道。

手指頭把屏幕中的一張又一張又拉至盡頭，沒有的話鬆一口氣，有的話咬緊牙皺著眉。永花會胡思亂想，發起奇想。

第一個女孩，用戶名---SOEY_YU，他倆識於微時，曾是小學同班六年的同學，現今相隔多年後，他曾說過這個女孩變得絢麗動人，增添嫵媚感，挑起腦絲想著「他會否關注、默默留意著她?或是早向過她表白?」萌生一堆無法考究的問號，「是否因為她而離開我?我比不及她嗎?他會否渴想這個女孩是他女朋友嗎?」永花不停的默念著。

另一個女孩，用戶名----TING1042，是個樣貌娟好的貨，雖然他倆在現實生活中並不認識，但自己不其然與自己比較，暗說這種旺角女孩，自己怎能比不上，永花指說子峻的品味怎會這樣低劣，她也只不過是個露手露腰露腿露胸型，這種招數低俗卻管用。

[left]

永花看著子峻的社交平台中的 正在追蹤 裹的女孩的帖子 ，搜查著子峻有否讚好 女神們的帖子。未幾，發現社交網站上最能表現自己的身材樣貌才最討他歡喜，愈露出白滑雪肌的帖子，定有子峻讚好而留下的痕跡，說到底他也不過是個男人，接受這個現實，這貼近大自然的事實，自己只得無奈及嘆出似是不止息的氣。

PS:圖唔係真人，只係比個參考

當地獄滿人了..

這位大叔剛出獄，他所犯的是以三合會員身份參與集會，及誤殺罪，陽光的明媚灑在街道上，剛踏出監獄門的他，終於重新嘗到自由的氣息，他吸了一口氣，突然，臉容扭曲，他被一把尖利的刀刺中腹部，此刻，只見他眼前的這個年輕人手握著刀柄，刀柄連著大叔的腹部，不見一毫的銀刀片，因為足五吋的大刀片已插入大叔的內臟。
裹頭的警方從某方衝了過來，制服了年輕人，年輕人只喃喃說著:「是你...是你害死我父親，害我的家散得五零四散，我要你一命償一命，不得好死!!!」
他，待在監獄裹二十個年頭，打算洗心革臉的不再接觸那群人，準備著回老家見見當年還是襁褓中的女兒，命運弄人，到頭來卻只有五秒的自由。

彌留之際，他腦海裹自製著人生走馬燈，從嬰孩，一拐一拐的走向祖父母前，青年時期，搶去神檯上的金錢、祖父母的葬禮、壯年時期，結婚、生下女兒、還有兩堂口暴力血腥的打鬥畫面......
走馬燈播映完畢，他，卻沒有絲毫痛楚，身上淌流的血也止著了，站了起來，身邊的年輕人及警察均驚奇的看著他....
他摸了摸那肚皮，再揭開恤衫，發現完全沒有受傷的痕跡。

另一頭，家中的電視中的新聞主播說著:「醫院裹大批已去世的病人，在數分鐘後活了過來，專家解釋這現象大概是因為地獄的位子滿了，再生的人大多都是罪犯，平生作好事的卻沒活回來.....」
原來大叔前生作惡多端，應該死後下地獄，卻因這爛原因而留在世上。

社會因而落入一片混亂，眾人因不怕後果的搶劫、損壞公物、放火，作以往不敢做的壞事，因為，怎樣也不會下地獄，也不會死去，無所懼怕。
普通人也都放肆去做惡人，做惡人才不會死去；老做好人在這時代並不管用。
店鋪都不再營業，生怕一大群人的偷竊..不...是光明正大的搶劫，以往熱鬧繁華的街道上，佈滿了屍體，血淋淋的刀傷，整條街道彌漫著那嘔心的屍臭味，雖然仍有人清潔街道，但因屍首太多，繼續有人被殺，清潔不了多少....
大叔走著走著，眼見街上一片狼藉，感歎的說道:「現在，這裹才是真正的地獄....」

當地獄滿人了....

忽然間，「轟」的一聲，一發子彈射向大叔的方向，他的手下為他擋了一口子彈，溢出鮮紅的血液，原來自大叔出獄後，一群以往的手下正默默的保護著他，他的手下急被人送往醫院裹去，
在手下床邊，大叔含著一眶眼淚的對著手下說道:「你怎會...怎會那麼傻呢，我是個十惡不赦的壞人，才不會死呢....你才不用幫我去犧牲自己的性命...。」
手下:「對呢...我也不記得這事了，但不要緊，我死去的話，證明我會上天堂啊...」
大叔的眼淚終於不住的流下，說道:「蠢才，現在說這話....」

手下的手沒力的垂在床邊外，儀器只發著長響的刺耳聲。

大叔沒神沒氣的走出醫院外，見到一個正在籌款的小女孩，便把自己的全副家財塞進了她的募捐箱，
小女孩驚訝的說道:「謝...謝謝....」
大叔還跟小女孩一起籌款，用力的高喊著呼籲別人發出善心，幫助因社會動盪而失去房屋的可憐人，大叔心裹真的再受不了這可怖的社會，
希望幫得了便幫，難得重投的社會，卻趺落如斯境地。

未幾，一名頭戴著鴨舌帽的男人投著了5元後，便立馬搶著小女孩的募捐箱，大叔眼見此景，便上前幫助小女孩奪回箱子，
不幸的是，男人為了除掉這障礙，大叔又身中多一刀了，男人搶了募捐便轉身而逃。
女孩馬上上前跪在大叔的身邊，說道:「大叔...你痛嗎....堅持著...不要死...」

大叔這次真的沒力氣的說道:「別擔心....我是個壞....人..，死不了的......。」說罷，便斷氣，眼睛裹的停留著那慈祥的眼神，眼珠一動也不動的。
只剩下女孩手握大叔的手，放聲痛哭的聲音。
這次，他真的死去了。

在大叔的葬禮上，死白的背景襯著這悲痛的氣氛，裹面有的是大叔的家屬、手下、還有那個小女孩。
小女孩呆呆的望著大叔的車頭相，裹頭的他笑得很燦爛，露起因長年吸煙而發黃發黑的牙齒，還有不知何年被仇家所劈下的刀疤痕，
女孩再轉而看他的棺木，這暖棕色的檀香木的木蓋，緊緊的蓋著大叔的屍身，很遙遠，因為遙遠得不會再觸碰得到，冷冰冰彊硬的屍身藏不了那活生生的靈魂，那身體仍在；靈魂卻走了，如同一個「娃娃」，叫他，也不再應答；打他，也不再痛，對他哭，也不再替你抹去右臉龐的眼淚，叫你不要傷心。
忽然，那副棺木卻顫了顫，霍的一聲，大叔把棺蓋拿起，彈出棺木，向著女孩笑了笑，
便說道:「對吧，我真的死不了的。」
葬禮上，一群人露出驚奇的眼神，圍著這倆----雙視而笑的大叔與女孩。

原來，天堂的位置也額滿了；而地獄卻擴建了，多了許多許多的位置。
人在凡間所作的惡事，在地獄裹也會受相同的痛苦。
這大概是上帝所「百家齊放，百家爭嗚」、「引蛇出洞」的點子。